\begin{question}[section=1,subtitle={Schrödinger Gleichung},difficulty=,mode=,type=,tags={}]
\begin{compactenum}
\item Herleitung für freies Teilchen
\item Spezialfall der Schrödingergleichung für ein \textit{freies} Teilchen.
\item Allgemeine Form der Schrödingergleichung für ein Teilchen.
\item Aufstellen der Zeitabhängingen und Zeitunabhängigen Lösung
\item Einzelne Terme erklären
\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
\begin{compactenum}
\item Basiert auf der Annahme dass Welle - Teilchen - Dualismus exisiert. 
Dann gilt nämlich sowohl $E = \hbar \omega$ als auch $p = \hbar \cdot k$ und $E = \frac{p^2}{2m}$

\item 
\begin{equation}
    -\frac{\hbar^2}{2m} \times \frac{\partial^2}{\partial x^2} \Psi(x,t)  = i \hbar \cdot \frac{\partial}{\partial t} \Psi(x,t)
\end{equation}

\item Für den eindimensionalen Fall:
\begin{equation}
    -\frac{\hbar^2}{2m} \cdot \frac{\partial^2}{\partial x^2} \Psi(x,t) + V(x,t) \cdot \Psi(x,t) = i \hbar \times \frac{\partial}{\partial t} \Psi(x,t)
\end{equation}
Für den dreidimensionalen Fall: Einfach alles durch Vektoren austauschen mit: 
\begin{equation}
    \frac{\partial^2}{\partial x^2} \longrightarrow \frac{\partial^2}{\partial x^2} + \frac{\partial^2}{\partial y^2} + \frac{\partial^2}{\partial z^2} \equiv \Delta
\end{equation}
und 
\begin{equation}
    E = \frac{\V{p}^2}{2m} + V(\V{x})
\end{equation}
was dann schließlich einfach
\begin{equation}
    -\frac{\hbar^2}{2m} \cdot \Delta \Psi(\V{x},t) + V(\V{x},t) \cdot \Psi(\V{x},t) = i \hbar \cdot \frac{\partial}{\partial t} \Psi(\V{x},t)
\end{equation}
ergibt.
Man sieht, es ändert sich eigentlich nicht viel - einfach aus dem Ort \textit{x} und dem Impuls \textit{p} einen Vektor machen und logisch durchgehen wo diese ersetzt werden müssen. 

\item TODO: Gleichung aufschreiben

\item
\begin{compactenum}
    \item Was ist Phi: zeitliche und räumliche Änderung der Materie-Wellenfunktion
    \item Welche Abhängigkeiten $(x, t)$ warum: $x$ immer, $t$ fällt für stationäre (stehende) Wellen weg
    \item Was ist das Potenzial? Ein Einfluss von außen auf das Teilchen (z.B. ein elektrisches Feld)
    \item Von was ist das Potenzial abhängig $(x, t)$
    \item Freies Teilchen in der Schrödingergleichung für $V = 0$
    \item Lösung der Schrödingergleichung für ein freies Teilchen im $E(K)$ Diagramm
\end{compactenum}
\end{compactenum}
\end{solution} 
